世衛稱台灣病例數激增 中國外交部：是台灣故意誤報造成

〔即時新聞／綜合報導〕中國武漢肺炎疫情肆虐，台灣被世界衛生組織（WHO）排除在外，對於世衛稱台灣病例數激增，總統蔡英文今（7）日批評世衛資訊不確實；中國外交部發言人華春瑩針對台方稱數據有誤做出回應，「如有錯誤，恐怕是台灣地區故意誤報」。

華春瑩在今日的「網上記者會」回應，「奉勸美方和台灣島內的一些人停止以疫情為藉口的政治炒作和政治化操弄」，強調中方在疫情發生後高度重視「台灣同胞生命安全和身體健康」，也及時對台灣通報最新資訊，主動分享診療、防控等16份技術類資料，包含病毒基因序列、台人在中國的確診訊息等。

華春瑩重申，台灣參與世衛等國際組織活動，必須在一個中國原則下通過兩岸協商作出安排，中方與世衛已有安排，「台灣地區」的醫療衛生專家可以參加世衛相關技術會議，有需要時世衛專家可赴「台灣地區」進行考察或提供援助，這些措施是為確保「台灣地區」可有效應對突發公共衛生事件。

華春瑩強調，中國國家衛生健康委員會統計，截至2月7日上午10點，中國向「台灣地區」通報疫情訊息42次，「台灣地區」向中國通報19次，「大陸（中國）向世衛組織通報的數據信息，均以台灣地區通報的數據信息為準。如有錯誤，恐怕是台灣地區故意誤報。」

見你封關又無新病例 一機機咁送過去

TAG咗WHO問佢係咪學人民日報買FOLLOWERS